白宮國家貿易委員會主席 :「 全世界都知道中國是騙子 」

美國與中國的貿易紛爭，雙方你來我往，各自出招叫陣。在兩國官方言語交鋒中，最足以道出問題癥結的話，莫過於白宮國家貿易委員會主席納瓦洛（Peter Navarro）所說，過去十七年來，中國一直偷竊美國的智慧財產權，採取不公平貿易手法，強迫在中國的美商技術移轉，導致美方巨額貿易逆差，失去大量就業和財富；但儘管中國所作所為人盡皆知，但它卻一概否認，「全世界都知道它是騙子（liar）」。

納瓦洛在國家公共電台（ＮＰＲ）的談話，淺白易懂，一語道破美中貿易問題的核心，也有助外界瞭解川普決定對中國動手的幾個基本面。

第一，川普認定現狀不容持續，要改變讓它有利於美國，不再讓中國佔便宜；貿易紛爭或許有短痛，但長期美國將受惠。其次，問題的根本在中國，世人都知，幾任美國總統卻不積極作為，川普決心面對，實現競選承諾而強硬處理，民調支持率因此超過五成。第三，川普公布的關稅清單放眼未來，瞄準中國銷往美國的尖端技術產品，旨在壓抑「中國製造二○二五」計畫，以免最終危及美國經濟及國家安全。

納瓦洛指中國為騙子，不按國際準則做事，說一套、做一套，不僅為川普政府做政策說明，也是他深入探究中國的具體結論。一如他在「致命中國」等著作所指出，從黑心商品、環境污染、政治腐敗、匯率操控、軍國主義、殖民剝削外交等作為，崛起的中國正成為人類社會大患，且為納粹以來所僅見。他同時也主張，美國不但不能放棄台灣，還要從經濟、能源、軍事教育、國防現代化等方面幫助台灣。

對中國崛起的欺騙世人手法，三年前，美國的中國問題專家白邦瑞（Michael Pillsbury）在「百年馬拉松：中國稱霸全球的秘密戰略」一書，就指出中國從毛澤東以來，透過戰略欺騙、偷竊等各種手法，企圖以二○四九年中華人民共和國建國一百年為目標年，取代美國，獨霸全球。身為曾積極推展美中合作的美方高官，白邦瑞直言「自己太好騙了」。

港豬唔知

港豬知
但食緊佢地條水
個個有利益嘅都上去幫人含撚奶閪
你試下上面窮到九十年代嗰陣
班豬咪又係個個諗住賺夠就走佬理閪你香港變成點？

中國製造二○二五玩撚完

中國騙子No.1

中國依家示弱只是買緊時間

信條雜種平 就on9

呢個計劃要成功太難，太多外國技術要偷
無人會咁撚on9，見你提出埋計劃黎偷我技術仲大大方方送俾你

巴打識野

高鐵已經偷左, 然後收買各國高官, 等高鐵係全國展快
想用呢招, 無止境咁用

出間諜
而且海外華人, 當然要被中國人, 幫國家偷野

所以真係唔好怪美國而家打鳩你

然後9 UP又話: 保護知識產權, 開放市場
繼續用呢招

全世界醒下啦

抵撚死，其實中國最應該保護係香港，而家以為攪死香港就可以上海取代，發夢得太早。

好喇美國打鳩你，而家連香港唯一跳板都無埋，唔知係共產黨弱智定自視過高

佢哋淨係諗到權力啫，諗住大不了鎖國

根本以後都唔會再信，
鬼佬：fool me twice ?

依家話要發展海南取代香港啦
我等緊香港收皮，海南做第2個香港

你唔會等到

當年CEPA玩所謂合拍片都吸晒香港啲電影技術走啦

香港電影圈真係好慘